英國智庫料中國2028年超美成最大經濟體

英國智庫料中國2028年超美成最大經濟體

英國一個智庫機構發表年度報告，表示中國將會在2028年超越美國，成為全球最大經濟體，因應兩國就新型肺炎疫情復原速度，令中國超越美國的時間比原先估計早了五年。

報告指出，中國在應對疫情初期實施嚴格封鎖管控措施，令中國的相對經濟表現較被疫情重創的西方國家好。

報告估計，中國在未來5年的年均經濟增長達百分之5.7；而美國在明年將會出現經濟反彈，並在2022至24年每年經濟增長回落至百分之1.9。

武漢肺炎唔追究到底就可能會

智庫料中國2028年成全球最大經濟體 (15:01)

文章日期：2020年12月26日

英國智庫經濟和商業研究中心（CEBR）發表年度報告，預期中國會在2028年超越美國成為全球最大的經濟體，較以預期提早5年，因為新冠肺炎疫情，令中美兩國復甦情況有明顯反差。

報告指出，一段時間以來，全球經濟最重要的主題一直是美國與中國就經濟和軟實力較勁。新冠病毒大流行及相應的經濟影響，令競爭形勢開始變得對中國有利。

CEBR指出，中國在疫情初期以嚴格封鎖措施有效管控了疫情，但西方的長期增長卻遭受打擊，意味中國的相對經濟表現已經提升。預料中國2021至2025年的年均經濟增長率將達5.7%，2026至2030年的年均增長4.5%。相對美國經濟雖然或在2021年錄得疫後強勁反彈，但2022至2024年的年均增長率可能放緩至1.9%，之後進一步放緩至1.6%。

至於其他經濟體，CEBR預期日本以美元計算仍可保持的全球第三大，但直至2030年代初期可能會印度取代，而德國的排名將從第四跌至第五。目前英國為全球第五大經濟體，預料至2024年將下跌至第六位。

CEBR還表示，疫情對全球經濟的影響在於通脹上升，而不是增長減速，預計2020年代中期將出現升息的經濟周期，對因為新冠危機響應措施而大量舉債的政府構成一大挑戰。

so what
14億人打3億人都輸就死咗去啦
唔通印度又真係超越日本咩

英國研究
中國製造
台灣報導
南韓起源
北韓宣布
美國力挺
連登主流

究竟係發展中國家，但做最大經濟體，係點黎架，阿sir.

永續發展中國家

一個拜燈搞掂

所以2028年只係開始，再過10幾年可能係美國嘅兩倍。。就好似之前gdp 超越日本咁。。

赤共行緊路線嚟睇
兩年之內肯定倒台

有電未呀屌

呢個智庫名都唔敢報出黎

支那都係要賺歐美錢先有外匯做壞事
你肯定支那幾年後仲有外資廠接單？

叫燒山分析下

咪CERB 囉，有寫窩。

CEBR

邊撚個智庫丫，開名啦

專家食屎既時代

想請教下西方經濟唔好，大陸廠d 訂單唔會減少？

有民主黨及敗登，美國沒落係一定！但支那有無機會去到2028？加速師係度，支那都會仆街

印度神油打飛機文章?

現在已經斷電缺糧
估計中共其實係冇錢買媒炭
煤碳只夠用嚟取暖，所以宣布停電